【立法會選舉●區一】8有意參選民主派 表明願設退選機制

節錄

【立法會選舉●區一】8有意參選民主派 表明願設退選機制

左起：李家偉、仇栩欣、陳振哲及麥德正
(資料圖片)

去年民主派於區議會選舉大勝，新一屆立法會選舉區議會（第一）功能組別議席被視為民主派的囊中物，共有8人有意或已報名參選，並於昨晚（27日）出席民主派區議員舉辦的選舉論壇。昨日報名參選的民建聯劉珮玉亦有獲邀但未有出席，會上各名候選人都表明，願意建立機制，日後決定是否需要退選等以集中票源，避免建制派漁人得利。

民主派區議員為有意循區一出選人士舉辦論壇，參與者除日前搶先報名的「機楊大叔」、大埔區議員陳振哲及荃灣區議員劉卓裕外，還有屯門區議員李家偉、新同盟大埔區議員任啟邦、東區區議員仇栩欣和工黨麥德正、南區區議員司馬文及黃大仙區議員莫灝哲。論壇除各人自我介紹及總結外，也分括主持個別提問、集體提問及自由問答環節。

民主派初選抗。。。。。。。。。。

他多次強調參選。。。。。。。。。

李家偉被質詢如何團結民主派

相關新聞：【立法會選舉】建制大合奏施壓 政府料日內公佈押後選舉

不少參與者都在自由答問。。。。。。。。。

論壇上也觸及成功當選會。。。。。。。。。

司馬文則多番強調區。。。。。。。。。

不少人倡議推動全民議政，如陳振哲。。。。。。。。。